名創優品正式向美國證監會提交招股書

富途資訊9月24日消息，知名線下零售品牌名創優品向美國證券交易委員會（SEC）公開遞交招股書，計劃募資1億美元，股票代碼「MNSO」。騰訊持股比例為5.4%。此次 IPO 承銷商為高盛和美銀證券。

2019年名創優品GMV達到人民幣190億元，營收為人民幣93.94億元。

名創優品此次赴美上市的募集資金將主要用於擴張全球門店和零售網絡，升級倉儲和物流網絡、進一步提升數字化運營系統等。

名創優品要上市的消息早在去年6月就已經傳出，彭博去年6月報道稱Miniso計劃IPO，籌資達10億美元。

今年1月也有類似消息傳出。

編輯/Viola

山寨店都做到上市

最大山塞係baba

王下七武海

抄完Muji 但人地唔出亞洲 變左佢食咩

之前唔係話香港上市咩

我係優之良品即刻告鳩佢侵權

咁多大陸公司去美國上市既